{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_056478",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0073156",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "김포 금정사 석조 여래 좌상(金浦 金井寺 石造 如來 坐像)"
    },
    "text": "私の金浦市所在クムチョンサでは開港期以降ギョンジュソクを加工して作った小型の仏像の石造如来座像を管理している。この仏像は2012年に京畿道有形文化財に指定されており、高さは34.2センチだ。仏像は頭をやや前に突き出してやや曲がった姿勢を取っている。頭にはらっぱを刻んで、額と脳天にはリレーを飾った。小さな瞳は水平に近くて、円筒型鼻とそっと微笑む口元が特徴だ。この仏像は大義の処理がビョンヒョンピョンダンウギョンとなっており、大義のすそは蹄鉄としてだらだらしていてしわは左右に広がっている。右手と左手は膝の上に自然にのせた姿勢をしている。この仏像は19世紀末から20世紀初に製作されたと推定され、作家と製作時期は分からない。これと類似した小型の仏像は、釜山白蓮寺の石造ヨレジュワ賞があるが、製作年代と作家が知られているが、金井史の石造ヨレジュワ上の制作年代と作家は分からない。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像は何でできていますか？",
            "answer": "この仏像はギョンジュソクという素材でできています。"
        },
        {
            "question": "仏像の高さは何センチですか？",
            "answer": "仏像の高さは34.2センチです。"
        },
        {
            "question": "仏像の特徴的な姿勢はどのようなものですか？",
            "answer": "仏像は頭をやや前に突き出してやや曲がった姿勢を取っています。"
        },
        {
            "question": "仏像の頭には何が刻まれていますか？",
            "answer": "仏像の頭にはらっぱが刻まれています。"
        },
        {
            "question": "仏像の額と脳天には何が飾られていますか？",
            "answer": "仏像の額と脳天にはリレーが飾られています。"
        },
        {
            "question": "仏像の瞳の特徴は何ですか？",
            "answer": "仏像の瞳は水平に近くて小さく、特徴的です。"
        },
        {
            "question": "仏像の鼻と口元はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "仏像の鼻は円筒型で、口元はそっと微笑む特徴があります。"
        },
        {
            "question": "この仏像はいつごろ作られたと推定されていますか？",
            "answer": "この仏像は19世紀末から20世紀初に製作されたと推定されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の作家や製作時期は分かっていますか？",
            "answer": "この仏像の作家や製作時期は分かっていません。"
        },
        {
            "question": "この仏像には他に類似したものがありますか？",
            "answer": "はい、釜山白蓮寺の石造ヨレジュワ賞という類似した小型の仏像がありますが、その作家や製作年代は分かっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 283,
        "QA": 334
    }
}